%%% Tento soubor obsahuje definice různých užitečných maker a prostředí %%%
%%% Další makra připisujte sem, ať nepřekáží v ostatních souborech.     %%%

%%% Drobné úpravy stylu

% Tato makra přesvědčují mírně ošklivým trikem LaTeX, aby hlavičky kapitol
% sázel příčetněji a nevynechával nad nimi spoustu místa. Směle ignorujte.
\usepackage{ulem}

\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
   \Huge\bfseries \thechapter. #1
   \par\nobreak
   \vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
   \Huge\bfseries #1
   \par\nobreak
   \vskip 20\p@
}}
\makeatother

% Toto makro definuje kapitolu, která není očíslovaná, ale je uvedena v obsahu.
\def\chapwithtoc#1{
\chapter*{#1}
\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
}

\newcommand{\todo}[1]{{\color{red}\textbf{TODO #1}}}

\newcommand{\jk}[1]{{\color{blue}\textbf{JK: #1}}}

\newcommand{\jkr}[2]{{\color{red}JK: \sout{#1}{\color{blue}\textbf{#2}}}}

\renewcommand\appendixtocname{Přílohy} 
\renewcommand\appendixpagename{Přílohy}
\renewcommand\appendixautorefname{Příloha}
\renewcommand*\lstlistingname{Ukázka kódu}